英國出現數十起「熨乳」案！ 下手者多半是親生媽

▲在非洲許多女性會用熨乳來防止遭到性騷擾。（示意圖／達志影像／美聯社）
國際中心／綜合報導
非洲流傳已久的「熨乳」（breast-ironing）習俗，如今竟然也在英國出現，作法是用高溫的鏟子或石頭，將女孩的胸部熨平，以防止她們遭到性騷擾。最近在倫敦、約克郡、埃塞克斯郡和西密德蘭郡都出現許多青少女遭受這種酷刑，嚴重者將會影響到未來哺乳功能。
據《衛報》報導，熨乳習俗正在其他國家蔓延，英國最近發生數十起案件。婦女和女童發展組織的僑民負責人瑪格蕾（Margaret Nyuydzewira）估計，目前英國至少有1000名女性受害，但目前尚無系統性的研究或蒐集正式數據。
一位匿名的社區志工透露，據她所知，光克羅伊登鎮就有15到20名受害者，「有時他們每周進行一次，偶爾2周一次」，而下手的通常都是母親。一名住在英國郊區的婦女表示，她在女兒青春期時就實行了熨乳，「我用加熱過的石頭按摩女兒胸部，於是出現了燙傷痕跡。」

▲熨乳大多用燒燙的石頭進行。（示意圖／取自免費圖庫pixabay）
擔任護理師超過10年的珍妮佛（Jennifer Miraj）心痛的說，她遇過15名成年女性和8名未成年少女都遭受過熨乳，「我照顧過一位因熨乳而感染的10歲女孩，她好幾年來都受到這般折磨。」
非洲傳統觀念中相信，熨乳後女性特徵較不明顯，如此一來就能夠減少遭男性侵犯的風險，這項習慣也被許多移居到英國的非洲人帶到國外。聯合國曾指出，熨乳不僅會影響女孩的身體發展，罹患癌症的機率也會增加，更可能導致乳房不對稱、無法分泌乳汁，或是感染。

點解唔熨返人條撚

未受教化嘅力架
又火炙乳頭又陰蒂標本

日本開始無曬啲AA Cup
到英國開始有返

文化黎既 左膠包容下

屌 非洲先係人類 virus

有無bio撚解釋下係咪真係可以熨得平

斬腳趾避沙蟲

蔓延到其他國家唔怕啦 特別香港
熨唔熨都無野睇

應該傳去支那咩
熨唔熨都冇人餵母乳

樓主sorry 我要block 你

你post好多都係令人不安/唔開心既news

嬅眾取寵
我睇到好sad

快啲搵媽咪呵返

非洲文化要包容

叫港女教佢地丫嘛
邊洗用暴力架

非洲垃圾移民

港女唔做熨

青少女

唔熨都冇人想搞力呀

成對波切左去咪得囉

原來香港都有呢個習俗

笑死thx

其實反映左啲新移民根本行緊伊斯蘭法、非洲習俗，英國人根本阻止唔到

香港唔洗熨都得啦

港女做左同冇做都冇分別
同埋做左都照被阿叔阿伯非禮

係地鐵笑到比人望

想太多
無人想非禮你

老母落手先最恐怖，佢自己應該都受過呢啲苦，竟然想無限輪迴一代傳一代

cls

殘體字死開啦

女權撚幫下呢啲真正有需要既人發聲啦

第時大個左同男朋友搞野
男朋友：你無lin既

港女唔使熨

你係咪傻撚左
拎你細佬出黎？

唔知港女熨過幾多次

大波正，大大份

非洲傳統撚仲鳩過中囯
唔死晒啲廢中廢老都冇得救

又一實證證明全地球女性都只係一種性格

港女唔洗怕

Nigga please

幾時實行埋割禮